{
  "metadata": {
    "exam_type": "112",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察組織與事務管理",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "51360"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "毒品通緝犯 O 某騎乘機車遇巡邏員警即刻閃躲，員警遂予以攔查，O 某",
    "拒絕受檢加速逃逸，因路口無法通行，迴轉再遇攔查員警，O 某未減速",
    "並衝撞員警，員警開 1 槍擊中 O 某，送醫不治，引發社會議論。警察執",
    "法，裁量能力與倫理原則被廣泛探討，特別是涉及警械使用時，更成為",
    "社會關注的焦點。請以「盤查盤檢人車」，以及「警械使用」相關法令規",
    "定為基礎，對題旨情境案例作一解析。（25 分）",
    "①請說明：第三方警政、社會協力、（公共）治理之意涵。（10 分）",
    "②近年來，新型態犯罪猖獗，已影響人民生活及生命財產安全，所謂「警",
    "力有限，民力無窮」，當今全國各直轄市、縣（市）警察局均已陸續推",
    "動「『第三方警政』治安策略」。請說明，如何引用「治理」的概念，",
    "經由跨部門協力，面對與「社會治安」有關的公共問題的挑戰；例如：",
    "「第三方警政」。（15 分）",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察核心任務,以下何者為非? (A)治安 (B)交通 (C)防災 (D)預防犯罪",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "警察組織運作經常重視各階層或層級的領導,請問同時考量領導者個人與情境因素的領導理論 為何? (A)特質領導理論 (B)權變領導理論 (C)領導角色理論 (D)領導行為理論",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "以下何者不屬於需求理論的類別? (A)需求層級理論 (B)資訊傳遞過程理論 (C)雙因子理論 (D)存在關係成長理論",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "以古典組織理論詮釋組織,韋柏(Weber)的官僚組織(Bureaucracy)經常被提及,請問以下何 者不是韋柏官僚組織的特點? (A)重視人性的需求 (B)責任與分工清楚 (C)重視控制與權威 (D)層級節制",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察組織結構設計的重要概念,以下何者為非? (A)組織結構設計是警察組織為達成目標之手段 (B)警察組織結構無固定最好之形式 (C)警察組織的目標經常是單一的 (D)警察組織目標因環境改變而異",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "有關社區警政或社區警察組織設計策略的敘述,下列何者錯誤? (A)案件導向 (B)問題導向 (C)先發導向 (D)整合社區資源",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "警察組織設有廉政部門,有關警察組織的廉政分工、名稱與運作,以下何者有誤? (A)警政署下設有政風處 (B)警政署下設有廉政會報 (C)廉政會報每年召開一至兩次會議 (D)廉政會報會議紀錄應公開",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "廣義的治安服務包括公共財(public goods)與私有財(private goods)項目在內,有關公共財與 私有財的陳述,以下何者有誤? (A)公共財由私人提供通常會有不足 (B)治安事項屬私有財部分,特別是可確定受惠範圍或人群者,可由私人(如保全公司)提供 (C)私人提供公共財可能出現道德風險問題 (D)警察提供治安私有財事項不會有爭議",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "請問有關警察分局(特別是直轄市的警察分局)業務分工陳述,以下何者為誤? (A)行政組辦理勤務規劃督考、公共關係(含警友會)、正俗業務、志工團隊組訓運用 (B)督察組辦理勤務執行之督導考核、員警風紀維護、特種警衛與一般警衛派遣、集會遊行、秩序 維護、動員召集、保安警備等事項 (C)偵查隊辦理違反社會秩序維護法處理與行政處分、拾得物處理、拘留所管理、犯罪偵防、犯罪 再犯機制策劃與執行、刑事案件偵訊等 (D)警備隊辦理警察勤務之指揮、調度、協調、聯繫與最新治安狀況之通報管制、受理民眾與110 通報案件之派遣、管制事項",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "有關內政部警政署所編列之「警政署所屬單位預算」,請問以下何者有誤? (A)民防指揮管制所在該預算書下編列 (B)國道公路警察局在該預算書下編列 (C)警察廣播電臺在該預算書下編列 (D)泰安警光山莊在該預算書下編列",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "以下何者是正確的法律名稱? (A)內政部警政署組織法 (B)內政部警政署組織規程 (C)內政部警政署組織條例 (D)內政部警政署組織章程",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察的本質,下列敘述何者錯誤? (A)是一種以法律為依據的行政作用 (B)是國家政權的部分 (C)警察法所稱警察,指警察機關與警察人員之總稱 (D)我國現用的「警察」一詞,係引用自日本語",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "1987年後陸續解嚴、終止動員戡亂,直到1992年臺灣警備總司令部撤銷止,此期間我國警政組 織發展也受到影響;以下何者為警察機關因應1992年之轉型而隨之調整? (A)內政部警政署與臺灣省警務處分立 (B)淡水水上警察隊擴編成立水上警察局 (C)各縣市警察局增設安檢科,承接機場、港口安檢工作 (D)警力擴編增加,戶政業務回歸民政單位",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "警察分駐所、派出所為勤務執行機構,其設置目的為組合警勤區、形成治安面及供作服務站。我 國現行三級制警察機關中,未設警察分局之鄉、鎮、市、區得設置分駐所。下列機關何者目前未 設置分駐所? (A)桃園市政府警察局 (B)新竹市警察局 (C)苗栗縣警察局 (D)新竹縣政府警察局",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "有關內政部警政署政風室之職掌,下列何者錯誤? (A)定期財產申報受理 (B)會同監標監驗 (C)內部管理業務考核 (D)機關設施安全維護",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "經濟部水利署臺北水源特定區,是國內第一個經由都市計畫法設立之水源保護區,負責管理新店 溪集水區水源,為協助維護安全,目前由下列那一個機關派駐警力? (A)保二總隊 (B)保三總隊 (C)保六總隊 (D)保七總隊",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "有關社會治安網絡的推展策略,下列敘述何者錯誤? (A)組織間是相互依賴關係,互動規則是由成員共同認定的 (B)政府不再擁有特權跟支配性,仍可以引導網絡的運作 (C)地方治安治理網絡以地區特性為基礎,有賴中央制定一體適用的治安計畫 (D)社會治安整治策略,各自均可形成個別的網絡,實現其個別功能",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "警察的兩大任務是危害防止及人權保障,實務上要平衡兩者,下列何者具有憲法位階效力,為最 優先考量與適用? (A)比例原則 (B)平等原則 (C)保留原則 (D)信賴原則",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "我國財務審計制度,是經由客觀地蒐證,加以進行審查與驗證。下列敘述何者錯誤? (A)政府機關審計權為監察院之職權之一 (B)審計機關組織採一條鞭制 (C)公部門財務審計為利用內部獨立審計人員進行審查 (D)公部門績效審計針對施政計畫進行系統性評估",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "有關各機關預算之執行,依預算法之規定,下列何者正確? (A)總預算內各政事及計畫之經費,得互相流用。但行政院第一預備金不在此限 (B)歲出分配預算,業務科目經費不足,得辦理流用。但流用為用人經費,流出數額不得超過原預 算數額百分之二十 (C)重大工程之投資計畫,超過四年未動用預算者,其預算應重行審查 (D)會計年度結束後,國庫賸餘不得轉入下年度",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "政府採購法制定時,參酌先進國家作法及世界貿易組織政府採購協定規定,加入採最有利標決標 之機制。以下敘述何者錯誤? (A)機關依招標文件規定之評審標準,綜合評選擇定最佳決標對象 (B)價格可以納入評選項目,適當提高預算的規模 (C)得標者可以是分數高、品質好、價格高且合理 (D)鼓勵廠商從事非價格之競爭,避免惡性低價搶標",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依政府採購法第12條規定,採購金額達查核金額以上時,應報請上級機關派員監辦。所稱上級機 關依同法第9條規定,指機關直屬之上一級機關。有關下列機關之上一級監辦機關何者為錯誤? (A)內政部警政署為內政部 (B)航空警察局為交通部民航局 (C)臺北市政府警察局為臺北市政府 (D)臺灣警察專科學校為內政部警政署",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "對於機關辦理採購之申訴,下列敘述何者正確? (A)廠商對於公告金額以上採購異議之處理結果不服,得提出申訴 (B)提起申訴得準用民事訴訟法第70條規定,委任代理人為之 (C)申訴審議委員會應於收受申訴書之次日起三十日內完成審議 (D)審議判斷,視同訴願決定",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "對於機關辦理採購之爭議處理期限,下列敘述何者錯誤? (A)對招標文件規定提出異議者,為自公告或邀標之次日起等標期之四分之一 (B)對招標文件規定之釋疑或補充提出異議者,為接獲機關通知之次日起七日 (C)對採購過程、結果提出異議者,為接獲機關通知或公告之次日起十日 (D)招標機關應自收受異議之次日起十五日內為適當之處理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "Robertson 指出協力型公共治理的觀念架構,有關政府與非營利組織之間發展有效夥伴關係的脈 絡中,下列四個關鍵課題何者錯誤? (A)互動時的互惠天性,牽動人們面對彼此信任的感受 (B)知識與技術之應用,促進人們對培力的經驗 (C)所追求的旨趣之調和,影響人們獲取的經濟利益 (D)追求持續發展,展現出人們調適的能力",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    }
  ],
  "year": 112,
  "category": "行政管理",
  "subject": "警察組織與事務管理",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政管理\\112年\\警察組織與事務管理\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}